傳媒發現疫情初期美國仍向中國出口口罩等

【Now新聞台】《華盛頓郵報》透過美國政府內部文件及經濟數據發現，在專家警告疫情會蔓延時，聯邦政府仍鼓勵美國生產商1至2月期間，將數以百萬計口罩及醫療用品，運到中國。

《華盛頓郵報》引用美國非政府組織的研究數據指，今年1至2月美國出口至中國的口罩，及相關醫療物資金額，由去年同期的140萬美元，急增至1760萬美元，呼吸機及保護衣的貨運量升幅，亦達三位數。

報道說新型冠狀病毒疫情初期，大部分感染個案集中在中國，白宮當時沒有危機意識疫情會蔓延下去。美國1月21日出現首宗確診個案，1月底白宮國安官員收到的通報，已提醒病毒大流行的威脅是真實存在，專家亦稱要確保防護裝備有足夠供應。但商務部長羅斯1月31日仍表示，疫情爆發企業會將工廠搬離受影響地區，可加速就業職位回流到北美。

到二月底，當時美國已經逾二千七百人感染新型冠狀病毒死亡，但商務部仍然發出單張，指導美國的公司如何通過北京的快速銷售程序，向中國及香港銷售關鍵醫療物資。消息指當局在3月4日叫停這個計劃，並展開調查。

美國國務院2月初公布，近17.8噸捐贈醫療物資，包括口罩及保護衣等已運到中國，白宮曾表示是基於人道主義，有醫療保護裝備企業亦表示，2月時一些華府官員，呼籲及鼓勵製造商向中國提供援助。

民主黨眾議員多格特批評，總統特朗普與他的抗疫團隊，將重要醫療物資賣走，又多次忽視專家的建議，政府種種失策，口罩等防護物資短缺，令大量民眾感染病毒死亡。

Trump 今次仲唔仆街，賣走晒防疫物罩

trump: 我俾世衛誤導

Xi is my best friend！！

唔賣又會俾人當racist